DDR RAM standard的JEDEC 禁止 華為 和海思參與活動

就在美國商務部將中國華為及其 70 家旗下子公司列入「實體限制名單」，限制美國企業在未經許可的情況下，不准出售相關產品給予華為及其子公司之後，目前美國半導體業界以及網路及軟體大廠 Google 皆興起禁止供貨潮，陸續開始停止服務及供貨給與華為。而根據《科技新報》獨家掌握的消息，國際固態技術協會 (JEDEC) 也已經遵從美國商務部的法令，告知華為與其子公司海思半導體 (Hisilicon) 將暫停他們停止參與 JEDEC 的所有活動，直到美國政府將限制令取消為止。

據了解，JEDEC 成立於 1958 年，做為電子產業協會聯盟（EIA）的一部分，為新興的半導體產業制定標準。1999 年，JEDEC 成為一家獨立協會，並更名為 JEDEC 固態技術協會，而促進開放性、易獲取、並能迅速完成的標準的制定依然是 JEDEC 的核心業務。JEDEC 委員會在廣泛的技術領域領導著產業標準制定上，包括同其他組織聯合制定標準。

另外，JEDEC 的主要功能包括術語、定義、產品特徵描述與操作、測試方法、生產支持功能、產品品質與可靠性、機械外形、固態記憶體、DRAM、閃存卡及模組、以及射頻辨識（RFID）標籤等的確定與標準化。此外，JEDEC 還管理著一項服務，為分離固態產品生產商根據一個類型指導系統進行產品註冊。

透過 JEDEC 的標準制定程式使生產商與供應商齊聚一堂，目前約有 300 家企業會員以及約 3,300 名技術人員，透過 50 個委員會和分委員會來完成制定標準的使命，以滿足多樣化的產業發展與技術需要。值得一提的是，JEDEC 的 300 家會員公司，幾乎包括半導體產業中所有前 100 家公司。

而就在日前美國政府開始以「實體管制名單」來管制華為之後，市場多半認為就由華為旗下海思維持在半導體領域的研發成績，其中包括行動處理器、基頻晶片、以及其他射頻晶片等自行研發產品，能夠繼續維持未來華為包括在智慧型手機、平板電腦、網通設備甚至是智慧家庭產品的生產運作。

不過，如今 JEDEC 開出第一槍，禁止華為旗下的海思參與活動，並限制相關的標準應用，甚至是未來包括在記憶體、記憶卡的新標準內容不提供給華為進行相關的產品開發之後，將可能使得海思未來新產品的開發受限，這就等於掐住華為的咽喉。未來是不是會有其他的國際標準協會也會採取相同的行動，值得繼續觀察。

(首圖來源:海思)

華為 bye bye

冇ram 用了

Hw 佔韓仔唔少生意，無咁易斷貨

多謝華為，令我地呢代猶如身歷其景上支屎課VR，明白真相點解當年會有八國聯軍鳥！！！

咪係！！！

唔係點清佢過期倉底貨？？？但新制程新Gen就幾難有你份鳥！！！

仲有帶路黨

有， 冇新技術用啫

即係而家技術用到乜佢就用到乜，

將來家家有新技術發展一齊用， 佢就繼續用緊而家嘅技術嘢。

美國揀啱5g就開波前先出手